TABLEAU DES GENRES.

Spathe plane, persistante, ne cachant pas les fleurs ; spadice entièrement recouvert de fleurs et formant un épi compact ; étamines à filets filiformes ; souche horizontale articulée.
Feuilles longuement linéaires en glaive, non pétiolées ; spathe foliacée, verdâtre, linéaire, 5-6 fois plus longue que l'épi ; fleurs hermaphrodites, pourvues d'un périanthe à 6 divisions, en épi latéral cylindrique ; capsule jaunâtre.	**ACORUS 758**
Feuilles largement en cœur, à long pétiole ; spathe blanche à l'intérieur, ovaleobtuse, d'un tiers plus longue que l'épi ; fleurs monoïques, entremêlées, sans périanthe, disposées en épi terminal ovale ; baie à la fin rouge.	**CALLA 757**
Spathe roulée en cornet ou en tube, cachant au moins en partie les fleurs ; spadice longuement nu au sommet, portant les fleurs monoïques à sa base ; étamines subsessiles ; souche tubéreuse.
Spathe auaple, roulée en cornet à la base, fendue dans toute sa longueur ; spadice terminé en massue épaisse et dressée ; fleurs mâles souvent accompagnées de filaments stériles, les femelles sur plusieurs rangs autour de l'axe ; baies rouges, en épi ovale ou oblong	**ARUM 754**
Spathe assez petite, soudée en tube dans la plus grande partie de sa longueur ; spadice peu épaissi et courbé en avant au sommet ; fleurs mâles non accompagnées de filaments, les femelles 1-5 unilatérales au fond de la spathe ; capsules vertes, solitaires ou en petite tète.
Spathe caduque, obliquement dressée, courljée en capuchon et acuminée au sommet ; spadice cylindrique, libre, à massue terminale saillante ; élamines éparses, à filets distincts ; fruits 3-3 en tète nue, tronqués-hémisphériques, mucronulés.	**ARISARUM 755**
Spathe persistante, horizontale, en forme de sabot terminé en trompe linéaire ; spadice plan, soudé aux bords de la spathe et la divisant en 2 chambres superposées ; ctamines sur 2 rangs et sessilesdans la chambre inférieure ; fruit unique au fond de la chambre supérieure, subglobuleux, cornu	**AMBROSINIA 756**